@article{perdana2018pengembangan,
  title={Pengembangan REST API Layanan Penyimpanan menggunakan Metode Rapid Application Development (Studi kasus PT. XYZ)},
  author={Perdana, Muhammad Angga Kawa},
  journal={InfoTekJar: Jurnal Nasional Informatika dan Teknologi Jaringan},
  volume={3},
  number={1},
  pages={100--104},
  year={2018}
}

@misc{van2016web,
  title={Web application performance testing},
  author={Van, PHO and Phipps, David A and Lin, Shaun},
  year={2016},
  month=apr # "~7",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent App. 14/730,692}
}

@misc{khanapurkar2014system,
  title={System and method for automated performance testing in a dynamic production environment},
  author={Khanapurkar, Amol and Parab, Omkar and Malan, Suresh},
  year={2014},
  month=jun # "~17",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 8,756,586}
}

@inproceedings{devadiga2017software,
  title={Software engineering education: Converging with the startup industry},
  author={Devadiga, Nitish M},
  booktitle={2017 IEEE 30th Conference on Software Engineering Education and Training (CSEE\&T)},
  pages={192--196},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{paternoster2014software,
  title={Software development in startup companies: A systematic mapping study},
  author={Paternoster, Nicol{\`o} and Giardino, Carmine and Unterkalmsteiner, Michael and Gorschek, Tony and Abrahamsson, Pekka},
  journal={Information and Software Technology},
  volume={56},
  number={10},
  pages={1200--1218},
  year={2014},
  publisher={Elsevier}
}

@article{suryotrisongko2017arsitektur,
  title={Arsitektur Microservice untuk Resiliensi Sistem Informasi},
  author={Suryotrisongko, Hatma},
  journal={SISFO Vol 6 No 2},
  volume={6},
  year={2017}
}

@article{sendiang2018implementasi,
  title={Implementasi Teknologi Mikroservice pada Pengembangan Mobile Learning},
  author={Sendiang, Maksy and Kasenda, Sonny and Purnama, Jerry},
  journal={JOURNAL OF APPLIED INFORMATICS AND COMPUTING},
  volume={2},
  number={2},
  pages={63--66},
  year={2018}
}

@article{hermawanpeningkatan,
  title={PENINGKATAN KETERSEDIAAN APLIKASI WEB MENGGUNAKAN ARSITEKTUR LAYANAN MIKRO BERDASARKAN IDENTIFIKASI LOG AKSES},
  author={HERMAWAN, ARDYANTO},
    year={2014}
}

@article{brawijaya2018pengujian,
  title={Pengujian Sistem Informasi Penjualan dan Persediaan Barang Dengan Web Application Load Stress and Performance Testing (WAPT)},
  author={Brawijaya, Herlambang and Widodo, Slamet and Samudi, Samudi},
  journal={Information System For Educators and Professionals},
  volume={2},
  number={2},
  pages={125--134},
  year={2018}
}

@article{maulana2017software,
  title={Software Testing Pengujian Performansi dan Tingkat Stress Pada Website Ekspedisi JNE dan TIKI},
  author={Maulana, Reza and Wiharjo, Fardhy and others},
  journal={Jurnal INSYPRO (Information System and Processing)},
  volume={2},
  number={1},
  year={2017}
}

@article{samudi2018penerapan,
  title={PENERAPAN METODE WATERFALL DALAM SISTEM INFORMASI BANK SAMPAH BERBASIS WEB},
  author={Samudi, Samudi and Brawijaya, Herlambang and Widodo, Slamet},
  journal={Jurnal Ilmu Pengetahuan dan Teknologi Komputer},
  volume={3},
  number={2},
  pages={245--250},
  year={2018}
}

@misc{pis0809_2015,
title={Sedikit Pengetahuan Mengenai Stress Test}, url={https://www.kompasiana.com/perempuan/55007272a33311926f511195/sedikit-pengetahuan-mengenai-stress-test},
journal={KOMPASIANA},
publisher={Kompasiana.com},
author={Pis0809, Melati},
year={2015},
month={Jun}
}

@article{budiimplementasi,
  title={IMPLEMENTASI ARSITEKTUR MICROSERVICES PADA BACKEND COMRADES},
  author={Budi, Cahyanto Setya and Bachtiar, Adam Mukharil and No, Jalan Dipatiukur and Coblong, Bandung}
}

@book{godbolt2016frontend,
  title={Frontend Architecture for Design Systems: A Modern Blueprint for Scalable and Sustainable Websites},
  author={Godbolt, Micah},
  year={2016},
  publisher={" O'Reilly Media, Inc."}
}

@article{haryati2012research,
  title={Research and Development (R\&D) sebagai salah satu model penelitian dalam bidang pendidikan},
  author={Haryati, Sri},
  journal={Majalah Ilmiah Dinamika},
  volume={37},
  number={1},
  pages={15},
  year={2012}
}

@misc{pressman2012rekayasa,
  title={Rekayasa Perangkat Lunak: Pendekatan Praktisi},
  author={Pressman, Roger S},
  year={2012},
  publisher={Andi}
}

@book{mulyani2017metode,
  title={Metode Analisis dan Perancangan Sistem},
  author={Mulyani, Sri and others},
  year={2017},
  publisher={Abdi Sistematika}
}

@inproceedings{ghani2013role,
  title={Role-based eXtreme Programming (XP) for secure software development},
  author={Ghani, Imran and Izzaty, Nor and Firdaus, Adila},
  booktitle={Special Issue-Agile Symposium},
  volume={25},
  year={2013}
}

@article{dalalah2014extreme,
  title={Extreme Programming: Strengths and Weaknesses},
  author={Dalalah, Ahmad},
  journal={Computer Technology and Application},
  volume={5},
  number={1},
  year={2014},
  publisher={David Publishing Company, Inc.}
}

@inproceedings{akpolat2014enhancing,
  title={Enhancing software engineering student team engagement in a high-intensity extreme programming course using gamification},
  author={Akpolat, Bilal Sercan and Slany, Wolfgang},
  booktitle={2014 IEEE 27th Conference on Software Engineering Education and Training (CSEE\&T)},
  pages={149--153},
  year={2014},
  organization={IEEE}
}

@article{vos2013evolutionary,
  title={Evolutionary functional black-box testing in an industrial setting},
  author={Vos, Tanja EJ and Lindlar, Felix F and Wilmes, Benjamin and Windisch, Andreas and Baars, Arthur I and Kruse, Peter M and Gross, Hamilton and Wegener, Joachim},
  journal={Software Quality Journal},
  volume={21},
  number={2},
  pages={259--288},
  year={2013},
  publisher={Springer}
}

@article{kaur2016empirical,
  title={An empirical performance evaluation of Universities Website},
  author={Kaur, Sukhpuneet and Kaur, Kulwant and Kaur, Parminder},
  journal={International Journal of Computer Applications},
  volume={146},
  number={15},
  pages={10--16},
  year={2016},
  publisher={Foundation of Computer Science}
}

@inproceedings{jati2018quality,
  title={Quality Analysis of University Websites from Usability Side with Multicriteria Decision Analysis Method},
  author={Jati, H and Wardani, R and others},
  booktitle={Journal of Physics: Conference Series},
  volume={1140},
  number={1},
  pages={012038},
  year={2018},
  organization={IOP Publishing}
}

@inproceedings{hasselbring2017microservice,
  title={Microservice architectures for scalability, agility and reliability in e-commerce},
  author={Hasselbring, Wilhelm and Steinacker, Guido},
  booktitle={2017 IEEE International Conference on Software Architecture Workshops (ICSAW)},
  pages={243--246},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{bucchiarone2018monolithic,
  title={From monolithic to microservices: An experience report from the banking domain},
  author={Bucchiarone, Antonio and Dragoni, Nicola and Dustdar, Schahram and Larsen, Stephan T and Mazzara, Manuel},
  journal={Ieee Software},
  volume={35},
  number={3},
  pages={50--55},
  year={2018},
  publisher={IEEE}
}

@misc{geers_2017,
title={Micro Frontends},
url={https://micro-frontends.org/},
journal={Micro Frontends},
publisher={neuland - Büro für Informatik}, author={Geers, Michael},
year={2017},
month={Aug}
}
